Las bases de datos educativas tendrán que cargar prioritariamente las obras con licencia libre, las obras agotadas donde se presuma la renuncia editorial, las huérfanas donde se presuma el olvido por el autor o sus causahabientes y aquellas con derechos de autor suspendidos por falta de ejemplares obligatorios en bibliotecas públicas.